[{"main": "\u00c4\u00e4nestys 1 klo. 13:03 Istunto 48/09.10.2015 klo. 13:00", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 19/2015 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 29.30.21, mietint\u00f6 / 1", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2015 kolmanneksi lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "P", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "P", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "E", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Haglund Carl /r": "P", "Hakanen Pertti /kesk": "P", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "P", "Immonen Olli /eimm": "J", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "P", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "P", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "P", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "P", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "P", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "P", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "P", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "P", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "P", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "P", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /ps": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "E", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "P", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "J", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "P", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "P", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /ps": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "P", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "P", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "P", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 2 klo. 13:03 Istunto 48/09.10.2015 klo. 13:00", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 19/2015 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 29.30.31, mietint\u00f6 / 2", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2015 kolmanneksi lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "P", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "P", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "E", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Haglund Carl /r": "P", "Hakanen Pertti /kesk": "P", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "P", "Immonen Olli /eimm": "J", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "P", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "P", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "P", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "P", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "P", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "P", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "P", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "P", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "P", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /ps": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "E", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "P", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "J", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "P", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "P", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /ps": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "P", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "P", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "P", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 3 klo. 13:04 Istunto 48/09.10.2015 klo. 13:00", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 19/2015 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 32.30.51, 3 / 4", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2015 kolmanneksi lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "P", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "P", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "E", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Haglund Carl /r": "P", "Hakanen Pertti /kesk": "P", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "P", "Immonen Olli /eimm": "J", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "P", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "P", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "P", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "P", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "P", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "P", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "P", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "P", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "P", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /ps": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "E", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "P", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "J", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "P", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "P", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /ps": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "P", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "P", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 4 klo. 13:04 Istunto 48/09.10.2015 klo. 13:00", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 19/2015 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 32.30.51, mietint\u00f6 / 3", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2015 kolmanneksi lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "P", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "P", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "E", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Haglund Carl /r": "P", "Hakanen Pertti /kesk": "P", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "P", "Immonen Olli /eimm": "J", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "P", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "P", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "P", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "P", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "P", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "P", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "P", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "P", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "P", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /ps": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "E", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "P", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "J", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "P", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "P", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /ps": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "P", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "P", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 5 klo. 13:05 Istunto 48/09.10.2015 klo. 13:00", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 19/2015 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: yleisperustelut, lausumaehdotus, mietint\u00f6 / 5", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2015 kolmanneksi lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "P", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "P", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "P", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "E", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Haglund Carl /r": "P", "Hakanen Pertti /kesk": "P", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "P", "Immonen Olli /eimm": "J", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "P", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "P", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "P", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "P", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "P", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "P", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "P", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "P", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "P", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /ps": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "E", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "P", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "J", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "P", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "P", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /ps": "P", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "P", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "P", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 6 klo. 13:05 Istunto 48/09.10.2015 klo. 13:00", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 19/2015 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: yleisperustelut, lausumaehdotus, mietint\u00f6 / 6", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2015 kolmanneksi lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "P", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "P", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "E", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Haglund Carl /r": "P", "Hakanen Pertti /kesk": "P", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "P", "Immonen Olli /eimm": "J", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "P", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "P", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "P", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "P", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "P", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "P", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "P", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "P", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "P", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /ps": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "E", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "P", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "J", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "P", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "P", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /ps": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "P", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "P", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}]