[{"main": "\u00c4\u00e4nestys 1 klo. 10:01 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ensimm\u00e4inen k\u00e4sittely", "ref": "HE 128/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 156 a \u00a7, mietint\u00f6 / Satu Hassi", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi ymp\u00e4rist\u00f6nsuojelulain muuttamisesta", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "P", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "P", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "P", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "P", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "P", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "P", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "P", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "P", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "P", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "P", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "P", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "P", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "P", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "P", "Stubb Alexander /kok": "P", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "P", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "P", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 2 klo. 10:02 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ensimm\u00e4inen k\u00e4sittely", "ref": "HE 128/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 156 d \u00a7, mietint\u00f6 / Satu Hassi", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi ymp\u00e4rist\u00f6nsuojelulain muuttamisesta", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "P", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "P", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "P", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "P", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "P", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "P", "Stubb Alexander /kok": "P", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "P", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 3 klo. 10:03 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 23.01.22, mietint\u00f6 / 1", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 23 Valtioneuvoston kanslia", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "P", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "P", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "P", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 4 klo. 10:03 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 23.10, mietint\u00f6 / 2", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 23 Valtioneuvoston kanslia", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "P", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "P", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "P", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 5 klo. 10:04 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 23.10, mietint\u00f6 / 3", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 23 Valtioneuvoston kanslia", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "P", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "P", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "P", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 6 klo. 10:04 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 23.10, mietint\u00f6 / 4", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 23 Valtioneuvoston kanslia", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "P", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "P", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 7 klo. 10:08 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.01.50, mietint\u00f6 / 1", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 8 klo. 10:08 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.10.03, 2 / 3", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 9 klo. 10:09 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.10.03, mietint\u00f6 / 2", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 10 klo. 10:09 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.10.03, mietint\u00f6 / 4", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "P", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "P", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 11 klo. 10:09 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.10.03, mietint\u00f6 / 5", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 12 klo. 10:10 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.10.03, 6 / 7", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 13 klo. 10:10 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.10.03, mietint\u00f6 / 6", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 14 klo. 10:11 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.20.01, 9 / 10", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "T", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 15 klo. 10:11 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.20.01, 8 / 9", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "T", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 16 klo. 10:11 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.20.01, mietint\u00f6 / 8", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 17 klo. 10:12 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.30.01, 12 / 13", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 18 klo. 10:12 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.30.01, 11 / 12", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "T", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 19 klo. 10:13 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.30.01, mietint\u00f6 / 11", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 20 klo. 10:13 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.30.01, 14 / 15", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 21 klo. 10:14 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.30.01, mietint\u00f6 / 14", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 22 klo. 10:14 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.40.01, mietint\u00f6 / 16", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "T", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "P", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "P", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 23 klo. 10:21 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.10.01, mietint\u00f6 / 1", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "P", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 24 klo. 10:21 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.10.01, mietint\u00f6 / 2", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "P", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "P", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 25 klo. 10:21 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.10.01, 4 /5", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 26 klo. 10:22 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.10.01, mietint\u00f6 / 4", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "P", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "P", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 27 klo. 10:22 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.10.01, mietint\u00f6 / 6", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "P", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 28 klo. 10:22 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.10.01, mietint\u00f6 / 7", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "P", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "P", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 29 klo. 10:23 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.20.01, mietint\u00f6 / 8", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "P", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "T", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 30 klo. 10:24 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.20.01, 11 / 12", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "P", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 31 klo. 10:24 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.20.01, 9 / 11", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "P", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 32 klo. 10:24 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.20.01, mietint\u00f6 / 9", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "P", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 33 klo. 10:25 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.30.01, mietint\u00f6 / 15", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "P", "Modig Silvia /vas": "P", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 34 klo. 10:25 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.40.01, mietint\u00f6 / 16", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "P", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "P", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 35 klo. 10:25 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.40.21, mietint\u00f6 / 17", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "P", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "P", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 36 klo. 10:30 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.01, mietint\u00f6 / 1", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "P", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "P", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "P", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 37 klo. 10:30 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.01, mietint\u00f6 / 2", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "P", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "P", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "P", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 38 klo. 10:30 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.10. mietint\u00f6 / 3", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "P", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 39 klo. 10:31 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.10.01, 5, 6 / 7", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "P", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 40 klo. 10:32 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.10.01, 4 / 5, 6", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "P", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 41 klo. 10:32 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.10.01, mietint\u00f6 / 4", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "P", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 42 klo. 10:32 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.10.01, mietint\u00f6 / 8", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 43 klo. 10:33 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.10.02, mietint\u00f6 / 9", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 44 klo. 10:33 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.10.02, 10 / 11", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "P", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "E", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "P", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "P", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 45 klo. 10:33 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.10.02, mietint\u00f6 / 10", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 46 klo. 10:34 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.80.30, mietint\u00f6 / 12", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "P", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 47 klo. 10:34 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.90, mietint\u00f6 / 13", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 48 klo. 10:34 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.90.22, mietint\u00f6 / 14", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "P", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 49 klo. 10:35 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.90.30, mietint\u00f6 / 15", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "P", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 50 klo. 10:35 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.90.30, mietint\u00f6 / 16", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 51 klo. 10:35 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.90.30, mietint\u00f6 / 17", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 52 klo. 10:36 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.90.30, mietint\u00f6 / 18", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 53 klo. 10:36 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.90.30, mietint\u00f6 / 19", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 54 klo. 10:36 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.90.30, mietint\u00f6 / 20", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "P", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 55 klo. 10:36 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.90.30, mietint\u00f6 / 21", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "P", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "P", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 56 klo. 10:37 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.90.30, mietint\u00f6 / 22", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 57 klo. 10:37 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.90.30, mietint\u00f6 / 23", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 58 klo. 10:37 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.90.30, mietint\u00f6 / 24", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "P", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "P", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 59 klo. 10:38 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.90.30, mietint\u00f6 / 25", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 60 klo. 10:38 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.90.30, mietint\u00f6 / 26", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "P", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "P", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 61 klo. 10:38 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.90.31, mietint\u00f6 / 27", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 62 klo. 10:39 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.91.41, mietint\u00f6 / 28", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 63 klo. 10:39 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.91.41, mietint\u00f6 / 29", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "P", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "P", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "P", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 64 klo. 10:39 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.91.41, mietint\u00f6 / 30", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "P", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "P", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "P", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 65 klo. 10:39 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.91.41, mietint\u00f6 / 31", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "P", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "P", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /ps": "P", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 66 klo. 10:40 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.91.41, mietint\u00f6 / 32", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "P", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "P", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 67 klo. 10:40 Istunto 136/16.12.2016 klo. 09:59", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 134/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 28.91.41, mietint\u00f6 / 33", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 28 Valtiovarainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "P", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /ps": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /ps": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "P", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /ps": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "P", "Jalonen Ari /ps": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /ps": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /ps": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "P", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "P", "Lapintie Annika /vas": "P", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /ps": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /ps": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /ps": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "P", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /ps": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /ps": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /ps": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /ps": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /ps": "J", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "P", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Razmyar Nasima /sd": "P", "Rehn Olli /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "P", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /ps": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /ps": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /ps": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /ps": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "P", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /ps": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "P", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}]