[{"main": "\u00c4\u00e4nestys 1 klo. 13:05 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 60/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 23.10.88, mietint\u00f6 / 1, 2", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2017 lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 2 klo. 13:06 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 60/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 23.10.88, mietint\u00f6 / 3, 5", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2017 lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 3 klo. 13:06 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 60/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 23.10.88, mietint\u00f6 / 4", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2017 lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 4 klo. 13:07 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 60/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 24.30.66, mietint\u00f6 / 6", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2017 lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "P", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "P", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 5 klo. 13:07 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 60/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.40.01, mietint\u00f6 / 7", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2017 lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "P", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "P", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "P", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 6 klo. 13:07 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 60/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 29.20.21, mietint\u00f6 / 8", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2017 lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 7 klo. 13:08 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 60/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 29.40.20, mietint\u00f6 / 9", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2017 lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "P", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 8 klo. 13:08 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 60/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 29.90.55, mietint\u00f6 / 10", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2017 lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "P", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 9 klo. 13:09 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 60/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 31.10.77, mietint\u00f6 / 11", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2017 lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "P", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 10 klo. 13:09 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 60/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 31.10.77, mietint\u00f6 / 12", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2017 lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "P", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 11 klo. 13:09 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 60/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 31.40.45, mietint\u00f6 / 13", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2017 lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "P", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 12 klo. 13:10 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 60/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 31.40.45, mietint\u00f6 / 14", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2017 lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 13 klo. 13:10 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 60/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 31.40.45, mietint\u00f6 / 15", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2017 lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 14 klo. 13:11 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 60/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 32.20.40, mietint\u00f6 / 16", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2017 lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 15 klo. 13:11 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 60/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 32.30.51, mietint\u00f6 / 17", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2017 lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 16 klo. 13:11 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 60/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 32.30.51, mietint\u00f6 / 18, 19", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2017 lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 17 klo. 13:12 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 60/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 32.30.51, mietint\u00f6 / 20", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2017 lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 18 klo. 13:12 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 60/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 32.30.51, mietint\u00f6 /21", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2017 lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 19 klo. 13:13 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 60/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 33.60.38, mietint\u00f6 /22, 23", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2017 lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 20 klo. 13:13 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 60/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 35.10.20, mietint\u00f6 / 24", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2017 lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 21 klo. 13:14 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 60/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 35.20.60, mietint\u00f6 / 25", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2017 lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 22 klo. 13:14 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 60/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: Yleisperustelut, mietint\u00f6 / 26", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2017 lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 23 klo. 13:14 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Ainoa k\u00e4sittely", "ref": "HE 60/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: Yleisperustelut, mietint\u00f6 / 27", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2017 lis\u00e4talousarvioksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 24 klo. 13:17 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Toinen k\u00e4sittely", "ref": "HE 39/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: Hyv\u00e4ksyminen / hylk\u00e4\u00e4minen", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi ammatillisesta koulutuksesta ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "P", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 25 klo. 13:18 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Toinen k\u00e4sittely", "ref": "HE 39/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: Lausumaehdotus, mietint\u00f6 / Jukka Gustafsson, 5", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi ammatillisesta koulutuksesta ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "P", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "P", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 26 klo. 13:19 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Toinen k\u00e4sittely", "ref": "HE 39/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: Lausumaehdotus, mietint\u00f6 / Jukka Gustafsson, 6", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi ammatillisesta koulutuksesta ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "P", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "P", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 27 klo. 13:19 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Toinen k\u00e4sittely", "ref": "HE 39/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: Lausumaehdotus, mietint\u00f6 / Jukka Gustafsson, 7", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi ammatillisesta koulutuksesta ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "P", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "P", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "P", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 28 klo. 13:19 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Toinen k\u00e4sittely", "ref": "HE 39/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: Lausumaehdotus, mietint\u00f6 / Jukka Gustafsson, 8", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi ammatillisesta koulutuksesta ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "P", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "P", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "P", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "P", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "P", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 29 klo. 13:20 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Toinen k\u00e4sittely", "ref": "HE 39/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: Lausumaehdotus, mietint\u00f6 / Jukka Gustafsson, 9", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi ammatillisesta koulutuksesta ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "P", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "P", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 30 klo. 13:20 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Toinen k\u00e4sittely", "ref": "HE 39/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: Lausumaehdotus, mietint\u00f6 / Jukka Gustafsson, 10", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi ammatillisesta koulutuksesta ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "P", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "P", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Stubb Alexander /kok": "P", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 31 klo. 13:20 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Toinen k\u00e4sittely", "ref": "HE 39/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: Lausumaehdotus, mietint\u00f6 / Jukka Gustafsson, 11", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi ammatillisesta koulutuksesta ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "P", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "P", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 32 klo. 13:21 Istunto 80/30.06.2017 klo. 12:59", "speaker": "Mauri Pekkarinen", "phase": "Toinen k\u00e4sittely", "ref": "HE 39/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: Lausumaehdotus, mietint\u00f6 / Jukka Gustafsson, 12", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi ammatillisesta koulutuksesta ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /uv": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /uv": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "P", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "P", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /uv": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /uv": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "P", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /uv": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /uv": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /uv": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "P", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /uv": "J", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "P", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /uv": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /uv": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00e4ntyl\u00e4 Hanna /uv": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /uv": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /uv": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /uv": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /eruo": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /uv": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "P", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "P", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /uv": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Stubb Alexander /kok": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /uv": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /uv": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}]