[{"main": "\u00c4\u00e4nestys 1 klo. 10:07 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 23.01.01, mietint\u00f6 / 1", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 23 Valtioneuvoston kanslia", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "P", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "P", "Harkimo Harry /kok": "P", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "P", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "P", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "P", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "P", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "P", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 2 klo. 10:08 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 23.01.02, mietint\u00f6 / 2", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 23 Valtioneuvoston kanslia", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "P", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "P", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "P", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 3 klo. 10:08 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 23.01.22, mietint\u00f6 / 3", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 23 Valtioneuvoston kanslia", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "P", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 4 klo. 10:08 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 23.10. mietint\u00f6 / 4", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 23 Valtioneuvoston kanslia", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "P", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "P", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 5 klo. 10:08 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 23.10. mietint\u00f6 / 5", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 23 Valtioneuvoston kanslia", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "P", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 6 klo. 10:09 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 23.10. mietint\u00f6 / 6", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 23 Valtioneuvoston kanslia", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "P", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 7 klo. 10:09 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 23.10. mietint\u00f6 / 7", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 23 Valtioneuvoston kanslia", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "P", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "P", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 8 klo. 10:09 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 23.10. mietint\u00f6 / 8", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 23 Valtioneuvoston kanslia", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "P", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "P", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "P", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 9 klo. 10:10 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 23.20.50, mietint\u00f6 / 9", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 23 Valtioneuvoston kanslia", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "P", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 10 klo. 10:14 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 24.01.01, mietint\u00f6 / 1", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 24 Ulkoasiainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 11 klo. 10:14 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 24.01.01, mietint\u00f6 / 2", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 24 Ulkoasiainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "P", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 12 klo. 10:14 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 24.10.21, mietint\u00f6 / 3", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 24 Ulkoasiainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "P", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 13 klo. 10:14 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 24.30.66, mietint\u00f6 / 4", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 24 Ulkoasiainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "P", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "P", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "P", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 14 klo. 10:15 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 24.30.66, 7 / 8", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 24 Ulkoasiainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "T", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 15 klo. 10:16 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 24.30.66, 6 / 7", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 24 Ulkoasiainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "P", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 16 klo. 10:16 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 24.30.66, 5 / 6", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 24 Ulkoasiainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "P", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 17 klo. 10:16 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 24.30.66, 9 / 5", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 24 Ulkoasiainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "E", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "P", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 18 klo. 10:17 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 24.30.66, mietint\u00f6 / 9", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 24 Ulkoasiainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "P", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "P", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "P", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 19 klo. 10:17 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 24.30.66, mietint\u00f6 / 10", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 24 Ulkoasiainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "P", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "P", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 20 klo. 10:17 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 24.30.66, mietint\u00f6 / 11", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 24 Ulkoasiainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "P", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 21 klo. 10:18 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 24.30.66, mietint\u00f6 / 12", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 24 Ulkoasiainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "P", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "P", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "P", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "P", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "P", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "P", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 22 klo. 10:18 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 24.30.66, mietint\u00f6 / 13", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 24 Ulkoasiainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "P", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "P", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 23 klo. 10:18 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 24.30.66, mietint\u00f6 / 14", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 24 Ulkoasiainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "P", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "P", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "P", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 24 klo. 10:19 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 24.30.66, mietint\u00f6 / 15", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 24 Ulkoasiainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "P", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 25 klo. 10:19 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 24.30.66, mietint\u00f6 / 16", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 24 Ulkoasiainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "P", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "P", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 26 klo. 10:19 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 24.30.66, mietint\u00f6 / 17", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 24 Ulkoasiainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "P", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "P", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 27 klo. 10:19 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 24.30.66, mietint\u00f6 / 18", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 24 Ulkoasiainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "P", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 28 klo. 10:20 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 24.30.88, mietint\u00f6 / 19, 20", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 24 Ulkoasiainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "P", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "P", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "P", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "P", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "P", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 29 klo. 10:20 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 24.30.89, mietint\u00f6 / 21", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 24 Ulkoasiainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "T", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "P", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "P", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 30 klo. 10:21 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 24.30.89, mietint\u00f6 / 22", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 24 Ulkoasiainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "P", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "P", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "P", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "P", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 31 klo. 10:21 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 24.90.50, mietint\u00f6 / 23", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 24 Ulkoasiainministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "P", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "P", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "P", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 32 klo. 10:26 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.01.01, mietint\u00f6 / 1", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "P", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 33 klo. 10:26 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.01.01, mietint\u00f6 / 2", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 34 klo. 10:26 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.01.01, mietint\u00f6 / 3", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "P", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "P", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 35 klo. 10:27 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.01.01, mietint\u00f6 / 4", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 36 klo. 10:27 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.01.03, mietint\u00f6 / 5", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "P", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 37 klo. 10:27 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.01.50, mietint\u00f6 / 6", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 38 klo. 10:27 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.01.50, mietint\u00f6 / 7", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "P", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 39 klo. 10:28 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.10.03, mietint\u00f6 / 8", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 40 klo. 10:28 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.01.03, mietint\u00f6 / 9", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "P", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "P", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 41 klo. 10:29 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.10.03, 10 / 11", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "P", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "T", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 42 klo. 10:29 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.10.03, mietint\u00f6 / 10", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "P", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 43 klo. 10:29 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.10.03, mietint\u00f6 / 12", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 44 klo. 10:29 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.10.03, mietint\u00f6 / 13", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 45 klo. 10:30 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.10.03, mietint\u00f6 / 14", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "T", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "T", "Blomqvist Thomas /r": "P", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "T", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "P", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "P", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "T", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "T", "Nylund Mats /r": "T", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "T", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "T", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "P", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "E", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "T", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 46 klo. 10:30 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.10, mietint\u00f6 / 15", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "P", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "P", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 47 klo. 10:30 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.10, mietint\u00f6 / 16", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "P", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 48 klo. 10:30 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.20.01, mietint\u00f6 / 17", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "P", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "P", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "P", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 49 klo. 10:31 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.20.01, mietint\u00f6 / 18", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "P", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 50 klo. 10:31 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.20.01, mietint\u00f6 / 19", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 51 klo. 10:32 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.30.01, mietint\u00f6 / 20, 21, 22", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 52 klo. 10:32 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.30.01, mietint\u00f6 / 23", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 53 klo. 10:32 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.30.01, mietint\u00f6 / 24", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 54 klo. 10:32 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.40.01, mietint\u00f6 / 25", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "P", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "P", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "P", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "P", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 55 klo. 10:33 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 25.40.01, mietint\u00f6 / 26", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 25 Oikeusministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "E", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 56 klo. 10:38 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.01, mietint\u00f6 / 1", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "P", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "P", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "E", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 57 klo. 10:39 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.10.01, mietint\u00f6 / 2", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "P", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 58 klo. 10:39 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.10.01, mietint\u00f6 / 3", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "P", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "P", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "P", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 59 klo. 10:39 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.10.01, mietint\u00f6 / 4", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "P", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 60 klo. 10:40 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.10.01, 7 / 8", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "P", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "P", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "P", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "P"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 61 klo. 10:41 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.10.01, 5, 6 / 7", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "P", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 62 klo. 10:41 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.10.01, mietint\u00f6 / 5, 6", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 63 klo. 10:41 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.10.01, mietint\u00f6 / 9", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 64 klo. 10:42 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.10.01, mietint\u00f6 / 10", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "P", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 65 klo. 10:42 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.10.01, mietint\u00f6 / 11", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "P", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 66 klo. 10:42 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.10.01, mietint\u00f6 / 11 a", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 67 klo. 10:43 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.10.01, mietint\u00f6 / 11 b", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "P", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "P", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "P", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 68 klo. 10:43 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.10.01, mietint\u00f6 / 11 c", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "P", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "P", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "P", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "P", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 69 klo. 10:43 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.10.02, mietint\u00f6 / 12", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "P", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 70 klo. 10:44 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.10.02, mietint\u00f6 / 13, 14", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 71 klo. 10:44 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.20.01, 15 / 16", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "P", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "P", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 72 klo. 10:45 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.20.01, mietint\u00f6 / 15", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 73 klo. 10:45 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.20.01, mietint\u00f6 / 17", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "P", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 74 klo. 10:45 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.30.02, mietint\u00f6 / 18", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "P", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 75 klo. 10:46 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.40.01, mietint\u00f6 / 19", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 76 klo. 10:46 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.40.01, mietint\u00f6 / 20", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "P", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 77 klo. 10:46 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.40.01, mietint\u00f6 / 21", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "P", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "P", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "P", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "P", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 78 klo. 10:47 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.40.21, 22 / 23", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "P", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "T", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "P", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 79 klo. 10:47 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.40.21, mietint\u00f6 / 22", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "P", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "P", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "P", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "P", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "P", "Risikko Paula /kok": "P", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 80 klo. 10:47 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.40.21, mietint\u00f6 / 24", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "P", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 81 klo. 10:48 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.40.21, mietint\u00f6 / 25", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "P", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "P", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "P", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "P", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 82 klo. 10:48 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.40.21, mietint\u00f6 / 26", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "P", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "P", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "P", "Wallin Harry /sd": "P", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "P", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 83 klo. 10:48 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.40.21, mietint\u00f6 / 27", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "P", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "P", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "P", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "P", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "P", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "P", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "P", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 84 klo. 10:49 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.40.21, mietint\u00f6 / 28", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "P", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "P", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "P", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "P", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "P", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 85 klo. 10:49 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.40.21, mietint\u00f6 / 29", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "P", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "P", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "P", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "P", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "P", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "P", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 86 klo. 10:49 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Kokous", "ref": "HE 106/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 26.40.22, mietint\u00f6 / 30", "title": "P\u00e4\u00e4luokka 26 Sis\u00e4ministeri\u00f6n hallinnonala", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "P", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "P", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "P", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "P", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "P", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "P", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "P", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "P", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "P", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 87 klo. 10:55 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ensimm\u00e4inen k\u00e4sittely", "ref": "HE 97/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: K\u00e4sittelyn pohja, mietint\u00f6 / Timo Harakka", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle veronkannon, verotuksen toimittamisen ja er\u00e4iden seuraamusmaksujen uudistamista koskevaksi lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "P", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "P", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "E", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 88 klo. 10:56 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ensimm\u00e4inen k\u00e4sittely", "ref": "HE 97/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 5. lakiehdotus, 32 \u00a7, mietint\u00f6 / Timo Harakka", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle veronkannon, verotuksen toimittamisen ja er\u00e4iden seuraamusmaksujen uudistamista koskevaksi lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "P", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 89 klo. 10:56 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ensimm\u00e4inen k\u00e4sittely", "ref": "HE 97/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 5. lakiehdotus, 32 a \u00a7, mietint\u00f6 / Timo Harakka", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle veronkannon, verotuksen toimittamisen ja er\u00e4iden seuraamusmaksujen uudistamista koskevaksi lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "E", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 90 klo. 10:57 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ensimm\u00e4inen k\u00e4sittely", "ref": "HE 97/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 5. lakiehdotus, 32 b \u00a7, mietint\u00f6 / Timo Harakka", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle veronkannon, verotuksen toimittamisen ja er\u00e4iden seuraamusmaksujen uudistamista koskevaksi lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "P", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "E", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 91 klo. 11:35 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ensimm\u00e4inen k\u00e4sittely", "ref": "HE 100/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 1. lakiehdotus 17 \u00a7, P\u00e4ivi R\u00e4s\u00e4nen / Jani M\u00e4kel\u00e4", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle alkoholilaiksi ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "T", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "T", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "E", "Andersson Li /vas": "T", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "T", "Blomqvist Thomas /r": "T", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "E", "Elo Simon /sin": "E", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "T", "Elovaara Tiina /sin": "E", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "T", "Filatov Tarja /sd": "T", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "E", "Gustafsson Jukka /sd": "T", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "T", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "T", "Harkimo Harry /kok": "E", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "E", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "T", "Henriksson Anna-Maja /r": "T", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "T", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "T", "Huovinen Susanna /sd": "T", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "E", "H\u00e4nninen Katja /vas": "T", "Ihalainen Lauri /sd": "T", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "E", "Jarva Marisanna /kesk": "T", "Jaskari Harri /kok": "E", "Jokinen Kalle /kok": "E", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "E", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "T", "Kankaanniemi Toimi /ps": "T", "Kantola Ilkka /sd": "T", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "T", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "E", "Kauma Pia /kok": "E", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "T", "Kiuru Krista /sd": "T", "Kiuru Pauli /kok": "E", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "E", "Kiviranta Esko /kesk": "T", "Kontula Anna /vas": "T", "Kopra Jukka /kok": "E", "Korhonen Timo V. /kesk": "E", "Koski Susanna /kok": "E", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "T", "Kurvinen Antti /kesk": "T", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "T", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "E", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "E", "Lapintie Annika /vas": "T", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "T", "Lehti Eero /kok": "T", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "E", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "E", "Lindtman Antti /sd": "T", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "T", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "T", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "T", "Multala Sari /kok": "E", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "E", "Myller Riitta /sd": "T", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "E", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "T", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "E", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "E", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "T", "Nurminen Ilmari /sd": "T", "Nylander Mikaela /r": "T", "Nylund Mats /r": "T", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "T", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "T", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "T", "Pelkonen Jaana /kok": "E", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "T", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "E", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "T", "Rehn-Kivi Veronica /r": "T", "Rehula Juha /kesk": "T", "Rinne Antti /sd": "T", "Risikko Paula /kok": "T", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "E", "Rydman Wille /kok": "E", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "T", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "T", "Saarikko Annika /kesk": "T", "Salolainen Pertti /kok": "E", "Salonen Kristiina /sd": "T", "Sarkkinen Hanna /vas": "T", "Sarkomaa Sari /kok": "E", "Satonen Arto /kok": "T", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "E", "Semi Matti /vas": "T", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "E", "Skinnari Ville /sd": "T", "Soini Timo /sin": "T", "Strand Joakim /r": "T", "Suutari Eero /kok": "E", "Taavitsainen Satu /sd": "T", "Taimela Katja /sd": "T", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "E", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "E", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "E", "Toivakka Lenita /kok": "E", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "T", "Tolvanen Kari /kok": "E", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "T", "Torvinen Matti /sin": "T", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "T", "Turunen Kaj /sin": "T", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "T", "Urpilainen Jutta /sd": "T", "Wallin Harry /sd": "T", "Wallin Stefan /r": "T", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "E", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "E", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "T", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "T", "Viitanen Pia /sd": "T", "Vikman Sofia /kok": "E", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "E", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "T", "Zyskowicz Ben /kok": "E", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 92 klo. 11:36 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ensimm\u00e4inen k\u00e4sittely", "ref": "HE 100/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 1. lakiehdotus 17 \u00a7, Sari Sarkomaa, Mikko K\u00e4rn\u00e4 / Jani M\u00e4kel\u00e4", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle alkoholilaiksi ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "T", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "T", "Blomqvist Thomas /r": "T", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "T", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "T", "Filatov Tarja /sd": "T", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "T", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "T", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "T", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "T", "Henriksson Anna-Maja /r": "T", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "T", "Huovinen Susanna /sd": "T", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "T", "Ihalainen Lauri /sd": "T", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "T", "Kantola Ilkka /sd": "T", "Kari Emma /vihr": "T", "Kari Mika /sd": "T", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "T", "Kiuru Krista /sd": "T", "Kiuru Pauli /kok": "P", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "T", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "T", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "T", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "E", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "T", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "T", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "T", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "P", "Modig Silvia /vas": "T", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "T", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "T", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "T", "Nylander Mikaela /r": "T", "Nylund Mats /r": "T", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "T", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "T", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "T", "Pelkonen Jaana /kok": "E", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "T", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "T", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "T", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "T", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "T", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "T", "Taimela Katja /sd": "T", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "T", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "T", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "T", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "T", "Urpilainen Jutta /sd": "T", "Wallin Harry /sd": "T", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "T", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 93 klo. 11:37 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ensimm\u00e4inen k\u00e4sittely", "ref": "HE 100/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 1. lakiehdotus 17 \u00a7, Anneli Kiljunen / Sari Sarkomaa, Mikko K\u00e4rn\u00e4", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle alkoholilaiksi ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "E", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "E", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "E", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "E", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "E", "Elo Simon /sin": "E", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "E", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "E", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "E", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "E", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "E", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "E", "Heinonen Timo /kok": "E", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "E", "Honkonen Petri /kesk": "E", "Hoskonen Hannu /kesk": "E", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "E", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "E", "Jarva Marisanna /kesk": "E", "Jaskari Harri /kok": "E", "Jokinen Kalle /kok": "E", "Juhantalo Kauko /kesk": "E", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "E", "Kalli Timo /kesk": "E", "Kalmari Anne /kesk": "E", "Kanerva Ilkka /kok": "E", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "E", "Kauma Pia /kok": "E", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "E", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "P", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "E", "Kiviranta Esko /kesk": "E", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "E", "Korhonen Timo V. /kesk": "E", "Koski Susanna /kok": "E", "Kosonen Hanna /kesk": "E", "Kulmala Kari /sin": "E", "Kulmuni Katri /kesk": "E", "Kurvinen Antti /kesk": "E", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "E", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "E", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "E", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "E", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "E", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "E", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "E", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "E", "Lohi Markus /kesk": "E", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "E", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "E", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "E", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "E", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "E", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "E", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "E", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "E", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "E", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "E", "Paloniemi Aila /kesk": "E", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "E", "Pekkarinen Mauri /kesk": "E", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "E", "Pirttilahti Arto /kesk": "E", "Puska Pekka /kesk": "E", "Puumala Tuomo /kesk": "E", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "E", "Raassina Sari /kok": "E", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "E", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "E", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "E", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "E", "Ruoho Veera /kok": "E", "Rydman Wille /kok": "E", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "E", "Saarikko Annika /kesk": "E", "Salolainen Pertti /kok": "E", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "E", "Satonen Arto /kok": "E", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "E", "Semi Matti /vas": "T", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "E", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "E", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "E", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "E", "Talvitie Mari-Leena /kok": "E", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "E", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "E", "Toivakka Lenita /kok": "E", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "E", "Torniainen Ari /kesk": "E", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "E", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "P", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "E", "Vanhanen Matti /kesk": "E", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "E", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "E", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "E", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "E", "Viljanen Eerikki /kesk": "E", "Virolainen Anne-Mari /kok": "E", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "E", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 94 klo. 11:37 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ensimm\u00e4inen k\u00e4sittely", "ref": "HE 100/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 1. lakiehdotus 17 \u00a7, mietint\u00f6 / Sari Sarkomaa, Mikko K\u00e4rn\u00e4", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle alkoholilaiksi ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "E", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "E", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "E", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "E", "Elo Simon /sin": "E", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "E", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "E", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "E", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "E", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "E", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "E", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "E", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "E", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "E", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "E", "Jokinen Kalle /kok": "E", "Juhantalo Kauko /kesk": "E", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "E", "Kalli Timo /kesk": "E", "Kalmari Anne /kesk": "E", "Kanerva Ilkka /kok": "E", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "E", "Kauma Pia /kok": "E", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "P", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "E", "Kiviranta Esko /kesk": "E", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "E", "Korhonen Timo V. /kesk": "E", "Koski Susanna /kok": "E", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "E", "Kurvinen Antti /kesk": "E", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "E", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "E", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "E", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "E", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "E", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "E", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "E", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "E", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "E", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "E", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "E", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "E", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "E", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "E", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "E", "Pirttilahti Arto /kesk": "E", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "E", "Raassina Sari /kok": "E", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "E", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "E", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "E", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "E", "Ruoho Veera /kok": "E", "Rydman Wille /kok": "E", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "E", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "E", "Satonen Arto /kok": "E", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "E", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "E", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "E", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "E", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "E", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "E", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "E", "Toivakka Lenita /kok": "E", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "E", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "E", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "E", "Vanhanen Matti /kesk": "E", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "E", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "E", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "E", "Viljanen Eerikki /kesk": "E", "Virolainen Anne-Mari /kok": "E", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "E", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 95 klo. 11:38 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ensimm\u00e4inen k\u00e4sittely", "ref": "HE 100/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 1. lakiehdotus, 18 a \u00a7, mietint\u00f6 / Sari Tanus", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle alkoholilaiksi ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "T", "Blomqvist Thomas /r": "P", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "T", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "T", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "P", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "T", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "T", "Nylund Mats /r": "T", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "T", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "T", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 96 klo. 11:41 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ensimm\u00e4inen k\u00e4sittely", "ref": "HE 100/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 1. lakiehdotus, 26 \u00a7, P\u00e4ivi R\u00e4s\u00e4nen / Jani M\u00e4kel\u00e4", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle alkoholilaiksi ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "T", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "T", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "E", "Andersson Li /vas": "T", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "T", "Biaudet Eva /r": "T", "Blomqvist Thomas /r": "T", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "E", "Elo Simon /sin": "E", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "T", "Elovaara Tiina /sin": "E", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "T", "Filatov Tarja /sd": "T", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "E", "Gustafsson Jukka /sd": "T", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "T", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "T", "Harkimo Harry /kok": "E", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "E", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "T", "Henriksson Anna-Maja /r": "T", "Hongisto Reijo /sin": "T", "Honkonen Petri /kesk": "T", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "T", "Huovinen Susanna /sd": "T", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "E", "H\u00e4nninen Katja /vas": "T", "Ihalainen Lauri /sd": "T", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "E", "Jarva Marisanna /kesk": "T", "Jaskari Harri /kok": "E", "Jokinen Kalle /kok": "E", "Juhantalo Kauko /kesk": "E", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "E", "Kalli Timo /kesk": "T", "Kalmari Anne /kesk": "T", "Kanerva Ilkka /kok": "T", "Kankaanniemi Toimi /ps": "T", "Kantola Ilkka /sd": "T", "Kari Emma /vihr": "T", "Kari Mika /sd": "T", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "E", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "T", "Kiuru Krista /sd": "T", "Kiuru Pauli /kok": "P", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "T", "Kiviranta Esko /kesk": "T", "Kontula Anna /vas": "T", "Kopra Jukka /kok": "E", "Korhonen Timo V. /kesk": "E", "Koski Susanna /kok": "E", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "T", "Kurvinen Antti /kesk": "T", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "T", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "E", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "E", "Lapintie Annika /vas": "T", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "T", "Lehti Eero /kok": "T", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "E", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "E", "Lindtman Antti /sd": "T", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "T", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "T", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "T", "Multala Sari /kok": "E", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "E", "Myller Riitta /sd": "T", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "E", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "T", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "E", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "E", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "T", "Nurminen Ilmari /sd": "T", "Nylander Mikaela /r": "T", "Nylund Mats /r": "T", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "T", "Orpo Petteri /kok": "E", "Paatero Sirpa /sd": "T", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "T", "Pelkonen Jaana /kok": "E", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "T", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "E", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "T", "Rehn-Kivi Veronica /r": "T", "Rehula Juha /kesk": "T", "Rinne Antti /sd": "T", "Risikko Paula /kok": "T", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "E", "Rydman Wille /kok": "E", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "T", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "T", "Saarikko Annika /kesk": "T", "Salolainen Pertti /kok": "E", "Salonen Kristiina /sd": "T", "Sarkkinen Hanna /vas": "T", "Sarkomaa Sari /kok": "E", "Satonen Arto /kok": "T", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "E", "Semi Matti /vas": "T", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "E", "Skinnari Ville /sd": "T", "Soini Timo /sin": "T", "Strand Joakim /r": "T", "Suutari Eero /kok": "E", "Taavitsainen Satu /sd": "T", "Taimela Katja /sd": "T", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "E", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "E", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "E", "Toivakka Lenita /kok": "E", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "T", "Tolvanen Kari /kok": "E", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "T", "Torvinen Matti /sin": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "T", "Turunen Kaj /sin": "T", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "T", "Urpilainen Jutta /sd": "T", "Wallin Harry /sd": "T", "Wallin Stefan /r": "T", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "E", "Vanhanen Matti /kesk": "E", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "E", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "T", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "T", "Viitanen Pia /sd": "T", "Vikman Sofia /kok": "E", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "E", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "T", "Zyskowicz Ben /kok": "E", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 97 klo. 11:41 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ensimm\u00e4inen k\u00e4sittely", "ref": "HE 100/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 1. lakiehdotus, 26 \u00a7, Sari Sarkomaa, Mikko K\u00e4rn\u00e4 / Jani M\u00e4kel\u00e4", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle alkoholilaiksi ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "T", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "T", "Blomqvist Thomas /r": "T", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "T", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "T", "Filatov Tarja /sd": "T", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "T", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "T", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "T", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "P", "Henriksson Anna-Maja /r": "T", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "T", "Huovinen Susanna /sd": "T", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "T", "Ihalainen Lauri /sd": "T", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "T", "Kantola Ilkka /sd": "T", "Kari Emma /vihr": "T", "Kari Mika /sd": "T", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "T", "Kiuru Krista /sd": "T", "Kiuru Pauli /kok": "P", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "T", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "T", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "T", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "E", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "T", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "T", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "T", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "T", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "T", "Myllykoski Jari /vas": "T", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "T", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "T", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "T", "Nylander Mikaela /r": "T", "Nylund Mats /r": "T", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "T", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "T", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "T", "Pelkonen Jaana /kok": "E", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "T", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "T", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "P", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "T", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "T", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "T", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "T", "Taimela Katja /sd": "T", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "T", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "T", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "T", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "T", "Urpilainen Jutta /sd": "T", "Wallin Harry /sd": "T", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "T", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 98 klo. 11:42 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ensimm\u00e4inen k\u00e4sittely", "ref": "HE 100/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 1. lakiehdotus, 26 \u00a7, Anneli Kiljunen / Sari Sarkomaa, Mikko K\u00e4rn\u00e4", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle alkoholilaiksi ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "E", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "E", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "E", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "E", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "E", "Elo Simon /sin": "E", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "E", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "E", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "E", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "E", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "E", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "E", "Heinonen Timo /kok": "E", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "E", "Honkonen Petri /kesk": "E", "Hoskonen Hannu /kesk": "E", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "E", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "E", "Jarva Marisanna /kesk": "E", "Jaskari Harri /kok": "E", "Jokinen Kalle /kok": "E", "Juhantalo Kauko /kesk": "E", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "E", "Kalli Timo /kesk": "E", "Kalmari Anne /kesk": "E", "Kanerva Ilkka /kok": "E", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "E", "Kauma Pia /kok": "E", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "E", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "P", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "E", "Kiviranta Esko /kesk": "E", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "E", "Korhonen Timo V. /kesk": "E", "Koski Susanna /kok": "E", "Kosonen Hanna /kesk": "E", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "E", "Kurvinen Antti /kesk": "E", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "E", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "E", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "E", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "E", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "E", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "E", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "E", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "E", "Lohi Markus /kesk": "E", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "E", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "E", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "E", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "E", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "E", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "E", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "E", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "E", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "E", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "E", "Paloniemi Aila /kesk": "P", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "E", "Pekkarinen Mauri /kesk": "E", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "E", "Pirttilahti Arto /kesk": "E", "Puska Pekka /kesk": "E", "Puumala Tuomo /kesk": "E", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "E", "Raassina Sari /kok": "E", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "E", "Rehn-Kivi Veronica /r": "P", "Rehula Juha /kesk": "E", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "E", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "E", "Ruoho Veera /kok": "E", "Rydman Wille /kok": "E", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "E", "Saarikko Annika /kesk": "E", "Salolainen Pertti /kok": "E", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "E", "Satonen Arto /kok": "E", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "E", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "E", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "E", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "E", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "E", "Talvitie Mari-Leena /kok": "E", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "P", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "E", "Toivakka Lenita /kok": "E", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "E", "Torniainen Ari /kesk": "E", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "E", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "P", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "E", "Vanhanen Matti /kesk": "E", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "E", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "E", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "E", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "E", "Viljanen Eerikki /kesk": "E", "Virolainen Anne-Mari /kok": "E", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "E", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 99 klo. 11:42 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ensimm\u00e4inen k\u00e4sittely", "ref": "HE 100/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 1. lakiehdotus, 26 \u00a7, mietint\u00f6 / Sari Sarkomaa, Mikko K\u00e4rn\u00e4", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle alkoholilaiksi ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "E", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "E", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "E", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "E", "Elo Simon /sin": "E", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "E", "Essayah Sari /kd": "J", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "E", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "E", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "E", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "E", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "E", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "E", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "E", "H\u00e4nninen Katja /vas": "P", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "E", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "E", "Jokinen Kalle /kok": "E", "Juhantalo Kauko /kesk": "E", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "E", "Kalli Timo /kesk": "E", "Kalmari Anne /kesk": "E", "Kanerva Ilkka /kok": "E", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "E", "Kauma Pia /kok": "E", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "E", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "P", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "E", "Kiviranta Esko /kesk": "E", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "E", "Korhonen Timo V. /kesk": "E", "Koski Susanna /kok": "E", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "E", "Kulmuni Katri /kesk": "E", "Kurvinen Antti /kesk": "E", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "E", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "E", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "J", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "E", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "E", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "E", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "E", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "E", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "E", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "E", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "E", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "E", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "E", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "E", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "E", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "E", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "E", "Pirttilahti Arto /kesk": "E", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "E", "Raassina Sari /kok": "E", "Raatikainen Mika /ps": "E", "Rantakangas Antti /kesk": "E", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "E", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "E", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "E", "Ruoho Veera /kok": "E", "Rydman Wille /kok": "E", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "J", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "E", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "E", "Satonen Arto /kok": "E", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "E", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "E", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "E", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "E", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "E", "Tanus Sari /kd": "J", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "E", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "E", "Toivakka Lenita /kok": "E", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "E", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "E", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "E", "Vanhanen Matti /kesk": "E", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "E", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "E", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "E", "Viljanen Eerikki /kesk": "E", "Virolainen Anne-Mari /kok": "E", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "E", "\u00d6stman Peter /kd": "J"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 100 klo. 11:44 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ensimm\u00e4inen k\u00e4sittely", "ref": "HE 100/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 1. lakiehdotus, 32 \u00a7, mietint\u00f6 / Anneli Kiljunen", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle alkoholilaiksi ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "T", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "T", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "P", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "T", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "T", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "T", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "T", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "T", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 101 klo. 11:45 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ensimm\u00e4inen k\u00e4sittely", "ref": "HE 100/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 1. lakiehdotus, 38 \u00a7, Anneli Kiljunen / Sari Tanus", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle alkoholilaiksi ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "T", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "E", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "T", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 102 klo. 11:46 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ensimm\u00e4inen k\u00e4sittely", "ref": "HE 100/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 1. lakiehdotus, 38 \u00a7, mietint\u00f6 / Anneli Kiljunen", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle alkoholilaiksi ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "P", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 103 klo. 11:46 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ensimm\u00e4inen k\u00e4sittely", "ref": "HE 100/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 1. lakiehdotus, 42 \u00a7, mietint\u00f6 / Sari Tanus", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle alkoholilaiksi ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "P", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "P", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "T", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "P", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 104 klo. 11:47 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ensimm\u00e4inen k\u00e4sittely", "ref": "HE 100/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 1. lakiehdotus, 44 \u00a7, mietint\u00f6 / Sari Tanus", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle alkoholilaiksi ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "J", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "J", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "J", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "J", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "J", "Haavisto Pekka /vihr": "J", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "J", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "J", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "P", "Kantola Ilkka /sd": "J", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "J", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "J", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "J", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "J", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "J", "Nylund Mats /r": "J", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "J", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "J", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "J", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "J", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "J", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}, {"main": "\u00c4\u00e4nestys 105 klo. 11:47 Istunto 141/15.12.2017 klo. 10:03", "speaker": "Maria Lohela", "phase": "Ensimm\u00e4inen k\u00e4sittely", "ref": "HE 100/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: 1. lakiehdotus, 92 \u00a7, mietint\u00f6 / Anneli Kiljunen", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle alkoholilaiksi ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "E", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "J", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "J", "Andersson Li /vas": "E", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "J", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "E", "Berner Anne /kesk": "J", "Biaudet Eva /r": "E", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "J", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "J", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "J", "Hakkarainen Teuvo /ps": "J", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /kok": "J", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "J", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "J", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "J", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "J", "Huhtasaari Laura /ps": "J", "Huovinen Susanna /sd": "E", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "E", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "J", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "J", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "J", "Juvonen Arja /ps": "J", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "P", "Kaikkonen Antti /kesk": "J", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "J", "Kanerva Ilkka /kok": "J", "Kankaanniemi Toimi /ps": "J", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "J", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "P", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "J", "Kiviranta Esko /kesk": "P", "Kontula Anna /vas": "E", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "J", "Kulmuni Katri /kesk": "J", "Kurvinen Antti /kesk": "J", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "J", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "E", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "J", "Lehti Eero /kok": "J", "Lehto Rami /ps": "J", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "J", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "J", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "J", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "J", "Lohi Markus /kesk": "J", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "J", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Pirkko /sin": "J", "Meri Leena /ps": "J", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "E", "Multala Sari /kok": "J", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "E", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "J", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "E", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "J", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "J", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "J", "Niikko Mika /ps": "P", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "J", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "P", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "J", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "J", "Pakkanen Markku /kesk": "J", "Paloniemi Aila /kesk": "J", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "E", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "J", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "J", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "J", "Rantakangas Antti /kesk": "J", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "E", "Risikko Paula /kok": "J", "Ronkainen Jari /ps": "J", "Rossi Markku /kesk": "J", "Ruoho Veera /kok": "J", "Rydman Wille /kok": "J", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "J", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "E", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "J", "Savola Mikko /kesk": "J", "Semi Matti /vas": "E", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "J", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "J", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "J", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "J", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "J", "Toivakka Lenita /kok": "J", "Toivola Jani /vihr": "E", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "J", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /sin": "J", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "J", "Uotila Kari /vas": "E", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "J", "Vanhanen Matti /kesk": "J", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "J", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "J", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "J", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "J", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}]