[{"main": "\u00c4\u00e4nestys 1 klo. 14:04 Istunto 94/03.10.2018 klo. 14:01", "speaker": "Paula Risikko", "phase": "Toinen k\u00e4sittely", "ref": "HE 198/2017 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: Lakiehdotuksen j\u00e4tt\u00e4minen lep\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4n / Lakiehdotuksen julistaminen kiireelliseksi (Tapani T\u00f6llin ehdotus)", "title": "Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi Suomen perustuslain 10 \u00a7:n muuttamisesta", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "P", "Adlercreutz Anders /r": "E", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "E", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "E", "Alatalo Mikko /kesk": "E", "Andersson Li /vas": "J", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "E", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "J", "Berner Anne /kesk": "E", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "E", "Eerola Juho /ps": "E", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "E", "Elo Simon /sin": "E", "Elomaa Ritva /ps": "E", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "E", "Elovaara Tiina /sin": "P", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "E", "Filatov Tarja /sd": "E", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "E", "Gustafsson Jukka /sd": "E", "Guzenina Maria /sd": "E", "Haatainen Tuula /sd": "E", "Haavisto Pekka /vihr": "E", "Hakanen Pertti /kesk": "E", "Hakkarainen Teuvo /ps": "E", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "E", "Harakka Timo /sd": "E", "Harkimo Harry /liik": "E", "Hassi Satu /vihr": "E", "Hautala Lasse /kesk": "E", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "E", "Heinonen Timo /kok": "E", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "E", "Henriksson Anna-Maja /r": "E", "Hongisto Reijo /sin": "E", "Honkonen Petri /kesk": "E", "Hoskonen Hannu /kesk": "E", "Huhtasaari Laura /ps": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "E", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "E", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "E", "Jarva Marisanna /kesk": "E", "Jaskari Harri /kok": "E", "Jokinen Kalle /kok": "E", "Juhantalo Kauko /kesk": "E", "Juvonen Arja /ps": "E", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "E", "Kaikkonen Antti /kesk": "E", "Kalli Timo /kesk": "E", "Kalmari Anne /kesk": "E", "Kanerva Ilkka /kok": "E", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "E", "Kari Emma /vihr": "E", "Kari Mika /sd": "E", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "E", "Kasvi Jyrki /vihr": "E", "Kauma Pia /kok": "E", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "E", "Kiljunen Anneli /sd": "E", "Kiuru Krista /sd": "E", "Kiuru Pauli /kok": "E", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "P", "Kiviranta Esko /kesk": "E", "Kontula Anna /vas": "J", "Kopra Jukka /kok": "E", "Korhonen Timo V. /kesk": "E", "Koski Susanna /kok": "E", "Kosonen Hanna /kesk": "E", "Kulmala Kari /sin": "E", "Kulmuni Katri /kesk": "E", "Kurvinen Antti /kesk": "E", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "E", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "E", "Laiho Mia /kok": "E", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "E", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lehti Eero /kok": "E", "Lehto Rami /ps": "E", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "E", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "E", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "E", "Lindtman Antti /sd": "E", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "E", "Lohela Maria /sin": "P", "Lohi Markus /kesk": "E", "Louhelainen Anne /sin": "E", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "E", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "E", "Marin Sanna /sd": "E", "Mattila Hanna-Leena /kesk": "E", "Mattila Pirkko /sin": "E", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "E", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "E", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "J", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "E", "Myller Riitta /sd": "E", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "E", "M\u00e4kinen Riitta /sd": "E", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "E", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "E", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "E", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "E", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "E", "Nurminen Ilmari /sd": "E", "Nylander Mikaela /r": "E", "Nylund Mats /r": "E", "Oinonen Pentti /sin": "E", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "E", "Orpo Petteri /kok": "E", "Paatero Sirpa /sd": "E", "Packal\u00e9n Tom /ps": "E", "Pakkanen Markku /kesk": "E", "Paloniemi Aila /kesk": "E", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "E", "Parviainen Ulla /kesk": "E", "Pekkarinen Mauri /kesk": "E", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "J", "Pelkonen Jaana /kok": "E", "Pirttilahti Arto /kesk": "E", "Puska Pekka /kesk": "E", "Puumala Tuomo /kesk": "E", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "E", "Raassina Sari /kok": "E", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "E", "Rehn-Kivi Veronica /r": "E", "Rehula Juha /kesk": "E", "Reijonen Eero /kesk": "E", "Rinne Antti /sd": "E", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "E", "Ruoho Veera /kok": "E", "Rydman Wille /kok": "E", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "E", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "E", "Saarikko Annika /kesk": "E", "Salolainen Pertti /kok": "E", "Salonen Kristiina /sd": "E", "Sarkkinen Hanna /vas": "J", "Sarkomaa Sari /kok": "E", "Satonen Arto /kok": "E", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "E", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "E", "Skinnari Ville /sd": "E", "Soini Timo /sin": "E", "Strand Joakim /r": "E", "Suutari Eero /kok": "E", "Taavitsainen Satu /sd": "E", "Taimela Katja /sd": "E", "Talja Martti /kesk": "E", "Talvitie Mari-Leena /kok": "E", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "E", "Terho Sampo /sin": "E", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "E", "Toivakka Lenita /kok": "E", "Toivola Jani /vihr": "P", "Tolppanen Maria /sd": "E", "Tolvanen Kari /kok": "E", "Torniainen Ari /kesk": "E", "Torsti Pilvi /sd": "E", "Torvinen Matti /sin": "E", "Tuomioja Erkki /sd": "E", "Tuppurainen Tytti /sd": "E", "Turunen Kaj /kok": "E", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "E", "Uotila Kari /vas": "J", "Urpilainen Jutta /sd": "E", "Vahasalo Raija /kok": "E", "Wallin Harry /sd": "E", "Wallin Stefan /r": "E", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "E", "Vanhanen Matti /kesk": "E", "Vartia Antero /vihr": "E", "Vartiainen Juhana /kok": "E", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "E", "Viitanen Pia /sd": "E", "Vikman Sofia /kok": "E", "Viljanen Eerikki /kesk": "E", "Virolainen Anne-Mari /kok": "E", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "E", "V\u00e4yrynen Paavo /kp": "E", "Yanar Ozan /vihr": "E", "Zyskowicz Ben /kok": "E", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}]