[{"main": "\u00c4\u00e4nestys 1 klo. 15:12 Istunto 10/21.02.2018 klo. 14:15", "speaker": "Tuula Haatainen", "phase": "Ensimm\u00e4inen k\u00e4sittely", "ref": "KAA 3/2016 vp", "presenter": "\u00c4\u00e4nestysasettelu: Asian 1. k\u00e4sittelyn jatkaminen, mietint\u00f6 / asian l\u00e4hett\u00e4minen perustuslakivaliokuntaan, Antero Laukkanen", "title": "\u00c4itiyslaki", "votes": {"Aalto Touko /vihr": "J", "Adlercreutz Anders /r": "P", "Ala-Nissil\u00e4 Olavi /kesk": "P", "Alanko-Kahiluoto Outi /vihr": "P", "Alatalo Mikko /kesk": "P", "Andersson Li /vas": "P", "Anttila Sirkka-Liisa /kesk": "E", "Arhinm\u00e4ki Paavo /vas": "P", "Berner Anne /kesk": "P", "Biaudet Eva /r": "J", "Blomqvist Thomas /r": "J", "Eerola Juho /ps": "P", "Eestil\u00e4 Markku /kok": "J", "Elo Simon /sin": "E", "Elomaa Ritva /ps": "J", "Eloranta Eeva-Johanna /sd": "P", "Elovaara Tiina /sin": "J", "Essayah Sari /kd": "E", "Feldt-Ranta Maarit /sd": "P", "Filatov Tarja /sd": "J", "Grahn-Laasonen Sanni /kok": "J", "Gustafsson Jukka /sd": "J", "Guzenina Maria /sd": "P", "Haatainen Tuula /sd": "P", "Haavisto Pekka /vihr": "P", "Hakanen Pertti /kesk": "E", "Hakkarainen Teuvo /ps": "P", "Halmeenp\u00e4\u00e4 Hanna /vihr": "J", "Harakka Timo /sd": "J", "Harkimo Harry /kok": "P", "Hassi Satu /vihr": "J", "Hautala Lasse /kesk": "E", "Heikkinen Hannakaisa /kesk": "J", "Heinonen Timo /kok": "P", "Hein\u00e4luoma Eero /sd": "J", "Henriksson Anna-Maja /r": "P", "Hongisto Reijo /sin": "E", "Honkonen Petri /kesk": "J", "Hoskonen Hannu /kesk": "E", "Huhtasaari Laura /ps": "E", "Huovinen Susanna /sd": "P", "H\u00e4kk\u00e4nen Antti /kok": "J", "H\u00e4nninen Katja /vas": "J", "Ihalainen Lauri /sd": "J", "Immonen Olli /ps": "E", "Jalonen Ari /sin": "J", "Jarva Marisanna /kesk": "P", "Jaskari Harri /kok": "J", "Jokinen Kalle /kok": "J", "Juhantalo Kauko /kesk": "P", "Juvonen Arja /ps": "P", "J\u00e4rvinen Heli /vihr": "J", "Kaikkonen Antti /kesk": "P", "Kalli Timo /kesk": "J", "Kalmari Anne /kesk": "P", "Kanerva Ilkka /kok": "P", "Kankaanniemi Toimi /ps": "E", "Kantola Ilkka /sd": "P", "Kari Emma /vihr": "J", "Kari Mika /sd": "J", "Karim\u00e4ki Johanna /vihr": "J", "Kasvi Jyrki /vihr": "J", "Katainen Elsi /kesk": "J", "Kauma Pia /kok": "J", "Ker\u00e4nen Niilo /kesk": "E", "Kiljunen Anneli /sd": "J", "Kiuru Krista /sd": "J", "Kiuru Pauli /kok": "J", "Kivel\u00e4 Kimmo /sin": "P", "Kiviranta Esko /kesk": "E", "Kontula Anna /vas": "P", "Kopra Jukka /kok": "J", "Korhonen Timo V. /kesk": "J", "Koski Susanna /kok": "J", "Kosonen Hanna /kesk": "J", "Kulmala Kari /sin": "P", "Kulmuni Katri /kesk": "P", "Kurvinen Antti /kesk": "P", "Kym\u00e4l\u00e4inen Suna /sd": "J", "K\u00e4rn\u00e4 Mikko /kesk": "J", "K\u00e4\u00e4ri\u00e4inen Seppo /kesk": "P", "Laitinen-Pesola Jaana /kok": "J", "Lapintie Annika /vas": "J", "Laukkanen Antero /kd": "E", "Lauslahti Sanna /kok": "P", "Lehti Eero /kok": "P", "Lehto Rami /ps": "P", "Lepom\u00e4ki Elina /kok": "P", "Lepp\u00e4 Jari /kesk": "P", "Lindstr\u00f6m Jari /sin": "P", "Lindtman Antti /sd": "J", "Lintil\u00e4 Mika /kesk": "P", "Lohela Maria /sin": "P", "Lohi Markus /kesk": "E", "Louhelainen Anne /sin": "P", "L\u00f6fstr\u00f6m Mats /r": "J", "Maijala Eeva-Maria /kesk": "E", "Marin Sanna /sd": "P", "Mattila Pirkko /sin": "P", "Meri Leena /ps": "E", "Mikkonen Krista /vihr": "J", "Modig Silvia /vas": "J", "Multala Sari /kok": "P", "Mustaj\u00e4rvi Markus /vas": "P", "Mykk\u00e4nen Kai /kok": "P", "Myller Riitta /sd": "P", "Myllykoski Jari /vas": "J", "M\u00e4kel\u00e4 Jani /ps": "P", "M\u00e4kel\u00e4 Outi /kok": "P", "M\u00e4kip\u00e4\u00e4 Lea /sin": "P", "M\u00e4kisalo-Ropponen Merja /sd": "J", "M\u00f6ls\u00e4 Martti /sin": "P", "Niikko Mika /ps": "E", "Niinist\u00f6 Jussi /sin": "P", "Niinist\u00f6 Ville /vihr": "J", "Nurminen Ilmari /sd": "J", "Nylander Mikaela /r": "P", "Nylund Mats /r": "P", "Oinonen Pentti /sin": "P", "Ojala-Niemel\u00e4 Johanna /sd": "J", "Orpo Petteri /kok": "P", "Paatero Sirpa /sd": "J", "Packal\u00e9n Tom /ps": "P", "Pakkanen Markku /kesk": "E", "Paloniemi Aila /kesk": "P", "Parviainen Olli-Poika /vihr": "J", "Parviainen Ulla /kesk": "J", "Pekkarinen Mauri /kesk": "J", "Pekonen Aino-Kaisa /vas": "P", "Pelkonen Jaana /kok": "J", "Pirttilahti Arto /kesk": "E", "Puska Pekka /kesk": "J", "Puumala Tuomo /kesk": "P", "Pylv\u00e4s Juha /kesk": "J", "Raassina Sari /kok": "J", "Raatikainen Mika /ps": "P", "Rantakangas Antti /kesk": "P", "Rehn-Kivi Veronica /r": "P", "Rehula Juha /kesk": "J", "Rinne Antti /sd": "J", "Ronkainen Jari /ps": "E", "Rossi Markku /kesk": "P", "Ruoho Veera /kok": "P", "Rydman Wille /kok": "P", "R\u00e4s\u00e4nen Joona /sd": "J", "R\u00e4s\u00e4nen P\u00e4ivi /kd": "E", "Saarakkala Vesa-Matti /sin": "E", "Saarikko Annika /kesk": "J", "Salolainen Pertti /kok": "J", "Salonen Kristiina /sd": "J", "Sarkkinen Hanna /vas": "P", "Sarkomaa Sari /kok": "J", "Satonen Arto /kok": "J", "Savio Sami /ps": "E", "Savola Mikko /kesk": "P", "Semi Matti /vas": "J", "Sipil\u00e4 Juha /kesk": "P", "Sir\u00e9n Saara-Sofia /kok": "P", "Skinnari Ville /sd": "J", "Soini Timo /sin": "P", "Strand Joakim /r": "J", "Suutari Eero /kok": "J", "Taavitsainen Satu /sd": "J", "Taimela Katja /sd": "P", "Talja Martti /kesk": "E", "Talvitie Mari-Leena /kok": "J", "Tanus Sari /kd": "E", "Tavio Ville /ps": "J", "Terho Sampo /sin": "P", "Tiilikainen Kimmo /kesk": "P", "Toivakka Lenita /kok": "P", "Toivola Jani /vihr": "J", "Tolppanen Maria /sd": "J", "Tolvanen Kari /kok": "J", "Torniainen Ari /kesk": "E", "Torsti Pilvi /sd": "J", "Torvinen Matti /sin": "J", "Tuomioja Erkki /sd": "P", "Tuppurainen Tytti /sd": "J", "Turunen Kaj /sin": "P", "T\u00f6lli Tapani /kesk": "E", "Uotila Kari /vas": "P", "Urpilainen Jutta /sd": "J", "Wallin Harry /sd": "P", "Wallin Stefan /r": "J", "Wallinheimo Sinuhe /kok": "P", "Vanhanen Matti /kesk": "P", "Vartia Antero /vihr": "J", "Vartiainen Juhana /kok": "P", "Vehkaper\u00e4 Mirja /kesk": "E", "Vehvil\u00e4inen Anu /kesk": "J", "Viitanen Pia /sd": "J", "Vikman Sofia /kok": "J", "Viljanen Eerikki /kesk": "J", "Virolainen Anne-Mari /kok": "J", "V\u00e4h\u00e4m\u00e4ki Ville /ps": "P", "Yanar Ozan /vihr": "P", "Zyskowicz Ben /kok": "P", "\u00d6stman Peter /kd": "E"}}]